遭「舖王」入稟控毁約索賠7000萬案 官下令凍結張俊勇資產

「舖王」鄧成波名下的高銀投資有限公司7月底入稟高院，指前港區人大代表張俊勇作為協議擔保人，安排高銀從境外公司購入一間置業公司的股權，惟對方拒絕履行協議，故入稟法庭追討7000萬訂金。高銀其後在翌月12日成功從法庭取得臨時禁制令，禁止張俊勇和賣方挪用置業公司的股權，或透過該置業公司進行其中兩棟物業的交易。高等法院法官今頒下書面判辭，相信張俊勇有嚴重賭癮，有理由相信他會候審期間將資產揮霍掉，故頒下命令凍結其資產。

原告是高銀投資有限公司（Great Silver Investment Limited），兩名被告依次是境外註冊公司Sky Trend Global Limited及張俊勇。置業公司為盛時置業有限公司。兩間公司的控制人也是張俊勇。

原告提出，兩名被告有揮霍涉案資產的實際風險，包括張俊勇有賭博的陋習，而Sky Trend Global Limited是離岸公司，第三是他們沒有其他資產可以滿足原告申索。而兩名被告則反駁原告申請禁制令的目的並非防止資金流失，而只是防止被告逃避罪責，但沒有證據顯示兩名被告打算逃避。

法官直指，張俊勇至少有1900萬元債務，而他有嚴重賭癮，法庭亦相信他是經常開空頭支票的人，他的信用存疑。而且他是涉案離岸公司的控制人，法庭有理由相信他會揮霍資產，以滿足其賭癮。

另外，張俊勇聲稱他的公司共擁有總值5200萬港元資產，儘管法庭對他的說法有保留，但認為目前禁制令已足以保障原告，故不另外頒令公開任何資料。